На общей мнемосхеме агрегатов цеха (Рисунок~\ref{fig:main}) для каждого агрегата в строке над его названием отображается иконками его текущее состояние (Рисунок~\ref{fig:agregateView}.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{Main}
\caption{Мнемосхема цеха} \label{fig:main}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[scale=1]{AgregateIndicators}
\caption{Индикация} \label{fig:agregateView}
\end{figure}

Возможные варианты иконок возникших событий:
\begin{enumerate}
\item 
\includegraphics[scale=0.5]{Sm1} - превышена аварийная 2 уставка (верхняя или нижняя);

\item
\includegraphics[scale=1]{Sm2} - превышена аварийная 1 уставка (верхняя или нижняя);

\item
\includegraphics[scale=1]{Sm3} - превышена предупредительная уставка (верхняя или нижняя);

\item
\includegraphics[scale=1]{SmC} - плохое качество связи;

\item
\includegraphics[scale=1]{SmO} - на агрегате имеются отключенные каналы;

\item
\includegraphics[scale=1]{SmM} - маскирование каналов;

\item
\includegraphics[scale=1]{SmN} - на агрегате имеются неисправные каналы.

\end{enumerate}

Справа - иконка краткого результата вибродиагностики
(\includegraphics[scale=1]{SmDiag}). Если иконка неактивна (Рисунок~\ref{fig:agregateView}, правый агрегат), дефектов не обнаружено. При обнаружении дефекта (по заранее заданным правилам) активируется участок определенного цвета:

\begin{itemize}
\item желтый - слабовыраженный;

\item оранжевый - средневыраженный;

\item красный - сильновыраженный.
\end{itemize}

По нажатию на эту иконку вызывается окно журнала дефектов агрегата (Рисунок~\ref{fig:defects}).

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{DefectsWindow}
\caption{Список дефектов, обнаруженных на агрегате} \label{fig:defects}
\end{figure}

Для каждого дефекта можно просмотреть журнал событий по этому дефекту. Для этого нажмите кнопку <<Журнал>> рядом с интересующим дефектом (Рисунок~\ref{fig:defJrnl}). Для изменения временного промежутка журнала выберите интересующий интервал времени и нажмите кнопку <<Загрузить>>.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{DefectJournal}
\caption{Открытие журнала событий для дефекта} \label{fig:defJrnl}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{Agregate}
\caption{Мнемосхема агрегата} \label{fig:agregate}
\end{figure}

На мнемосхеме конкретного агрегата (Рисунок~\ref{fig:agregate}) дефектный узел подкрашивается иконкой с цветовой градацией в зависимости от характера дефекта:

\begin{itemize}
\item
\includegraphics[scale=1]{SmLow} - низкая степень проявления дефекта;

\item
\includegraphics[scale=1]{SmMid} - средняя степень проявления дефекта;

\item
\includegraphics[scale=1]{SmHigh} - высокая степень проявления дефекта.
\end{itemize}

Клик левой кнопкой мыши по иконке дефектного узла позволяет перейти к перечню дефектов узла.

При отсутствии дефектов на узле или при исправленном дефекте иконка не отображается.